Verification des repartitions 

df


#démontage de /home (car initialement monté)
sudo umount /home  : démonter /home 

#montage du disque sur notre partition sdb1 
sudo cryptsetup --verbose luksFormat --verify-anael /dev/sdb1

#Ouverture de la parition chiffrée (on l'appelle home)
sudo cryptsetup luksOpen /dev/sdb1 home 

#Création d'un système de fichier
sudo mkfs.ext4 /dev/mapper/home 

#Création d'un nouveau répertoire
sudo mkdir /home2

#Montre le nouveau système de fichier dans nouveau répertoire 
sudo mount -t ext4 /dev/mapper/home /home2/ 

#Copie home dans parition chiffrée
sudo cp -a /home/* /home2


#copie de luksDump dans sdb1 (j'ai pas fait ca perso)
sudo cryptsetup luksDump /dev/sdb1



add  : 
home /dev/sdb1 none luks,timeout=10 /etc/crypttab
/dev/mapper/home /home ext4 nodev,nosuid,noxec 0 2 /etc/fstab  (+mettre ancin montage de homme en commentaire)
#Doc pour no suid no dev 
/*


    L'option de montage nodev indique que le système de fichiers ne peut pas contenir de périphériques spéciaux: Il s'agit d'une mesure de sécurité. Vous ne voulez pas qu'un système de fichiers tel que celui-ci, accessible au monde entier, permette la création de périphériques de caractères ou l'accès à du matériel de périphérique aléatoire.

    L'option nosuid mount indique que le système de fichiers ne peut pas contenir les fichiers ID utilisateur définis. Empêcher les fichiers binaires setuid sur un système de fichiers inscriptible dans le monde a du sens car il existe un risque d'escalade de la racine ou d'autre horreur.


*/


rm -rf /home2/
